國際特赦組織香港分會: 嚴正徹查 831 港鐵站事件

回應警方在 831 港鐵站執法，國際特赦組織香港分會總幹事譚萬基回應如下：

香港警察受過專業訓綀，行使的是公權力。警方雖在周六面對一些暴力針對，但這不是警方濫權的藉口。香港警方昨晚（8 月 31 日）在太子港鐵站的執法遠不達國際標準。

從現場影片可見到警方衝入港鐵車廂，用警棍毆打車上沒有威脅的人，警方又向困在車廂內的人發放胡椒噴霧，叫他們無路可退，同時又禁醫護到場救援。更令人震驚的是警方一度以疑似是可發射海綿彈的槍械，近距離、以水平指向車廂內人士。這些不合法的執法手段只會繼續加劇局勢，無助緩解現局。

近日大眾對警方在示威中使用臥底有不少疑問，包括臥底是否有煽動暴力。我們重申，警員絕不應誘使他人違法，以便將之逮捕。市民大眾有集會結社自由，這種秘密警察的執法手段只會製造不信任和懷疑，在大眾間播下了分歧，損害市民表達自由及和平集會自由。

昨天警方亦首次在水炮車使用染色水劑，大量現場人士，包括旁觀者、記者被染料射中。這些執法手法威脅市民的表達自由、和平集會自由，以致公平審訊權利。警方在周六的表現，再一次突顯要儘快成立獨立調查委員會的必要。

推

黑警死全家！
推！！

推啊推啊這風推

Push

快啊

調查完咁又點

我點撚知，我又唔係喺入面做

有撚用 幾時派醫療船過黎？

呢個會有幾多牙力？

實質直接作用其實唔大，但係起碼有個歷史證據，同埋可以send俾美國俾多啲子彈侵侵

push

數量而言, 示威者多數打死物, 但警方多數打(示威者)流血

推呀，幫到幾多得幾多呀

推上國際法庭！

無架，之前手612都出左report架
但咪又係無noise

調查完有冇咩實質可以做

推呀，要睇

咪又係得個follow就算

查左咁佢地有咩實際行動先

其實應該無，但係唔可以放過岡本0.03既機會

查完又點
都冇懲罰

上次又話查 屌

Tui

得831不達標準
即係國際上全部平時都咗做

查完咪又係強烈譴責

Pushhhhhhh

推上國際，制裁佢地

幾時過黎救我地

外國勢力介入

快啦

Oish

721
811
831

推呀！！！

琴晚一定有支那武警混埋入去

點解扮示威者掟汽油彈好似冇乜人有反應？？？

呢個組織無咩牙力

有報告證明黑警濫權 雖然唔知有幾大力但推呀！

徹你老母查咩
612你咪又禁講。查...查乜撚丫你.衰撚過鍵盤戰士

呢個就係瘋獨立調查委員會

Save Us! Save Hong Kong! Please!

除左強烈譴責仲有咩用

佢有咩權力對付班狗？

邊隻字講徹查？
其實都係紙老虎來。
不過叫做多一分力量

其實你查完有咩用？

唔好咁harsh
國際特赦組織成個運動都有出聲撐我地
呢個真係唯一一個國際NGO會撐我地

無國界醫生、世界宣明會嗰D

宣佈香港人有難民資格同叫各國政府收番啦

仲有612. 721. 811 老世....

快呀香港要國際救援
SOS
SOS
SOS

831 香港警察策謀恐襲

譚萬基係咩底?

調查完就制裁班仆街啦

成為唯一值得捐錢款俾佢地嘅大型國際ngo
就算係口頭撐都好過話祈禱或者唔出聲
其他可以cut撚哂佢

上次查完咪又係咁

冇權利嘅組織等同廢物

可唔可以放上twitter？

推呀

幫推
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

做啲野啦國際組織...

呢個會有冇實質權力

幫推左先

上次出完報告又係冇左回事
呢d聽下就算

推推推

呢個會廢架喎

成效?
有無懲罰機制?

上次查完都冇乜用

[罷鐵] 塞鐵不如全民跳閘

努力推

有冇上次份報告睇下？

Ching 你無事吖嘛

黑警會心臟爆裂

講咁耐 咪又係冇用

做好過唔做
d 報告可能比外國睇

幾時駐軍呀？搞完宇宙司令部唔差在黎香港整個中南海基地啦

推，警隊必需重整

希望真係會做啲嘢 唔係齋查出報告再強烈譴責

推咗先

可唔可以隨左口交做少少實則野

無知一問, 國際特赦組織有無實質既國際能力

講真 NGO佢哋算好撚有我地心

調查完又如何

我冇嘢講 我要搵律師 我唔會簽任何文件 我要投訴你 我有權保持緘默

有ngo關注好過冇

又口交
721？811？

冇撚用

睇7.21就知

就算無實際作用都可以借佢來推831單野上social media 比多啲唔同人知

推呀！

香港分會不嬲無用

幫到幾多得幾多

推爆佢啊

twitter pls

有撚用，班狗打埋你個組織都仲得

新屋嶺呢
不過查完都無用
612好似都有查 証實埋
但無用

Please save HK

最好全部黑警除咗大灣區
其他國家都出唔到境

I believe that 1989 Tiananmen Square protests - June Fourth Incident has already occurred in Hong Kong.
The MRT station that was terrorist attacked by hong kong police yesterday (831) was still blocked. It has been over 20 hours since the happening. No one can enter the station even the medical personnel. According to the information released by the police, only 4 people were sent to the hospital, and the whereabouts of the remaining injured were still unknown. There are reasonable grounds for believing that death had occurred in the terrorist attack yesterday, and the police tried to burn the evidence, so the location and news were still blocked.

幫手網上推呀

721

好過乜都唔做啦
起碼佢份report 可以比英美做reference

依家先來查有冇再遲啲

黑警回應：黑警能達到中國共產黨標準就夠，這是中國的內政，國際特赦組織不要說三道四。

唔出美軍就算啦

size=5]東涌出中環個班船上面嘅人
即刻掉晒所有gear落海
二百隻槍狗中環碼頭等緊捉人
記住所有船上面大家都係平民去郊遊[/size=5]

佢地香港分會查，但外國分會都會social media到出post
之前果次，後尾係外國都睇到有出sponsor post指責
當然整完香港黑警都唔會改變
當佢係有權威嘅外媒啦，遲下真係要有難民身份
呢啲野就會係有力證據

咁埋幫手放上twitter reddit

放低你盤冷水先

東涌出中環個班船上面嘅人
即刻掉晒所有gear落海
二百隻槍狗中環碼頭等緊捉人
記住所有船上面大家都係平民去郊遊

推

請twitter 以下文宣：
1. Please pass Hong Kong Human Right and Democracy Act
2. Impose sanction on officials of HK and China, whom proposed to amend extradition bill
3. Impose sanction on all Hong Kong policemen, who exercise excessive force against protestors
3. Grant a true autonomy for HK, or impose sanctions on HK by cancelling United States–Hong Kong Policy Act

Tag 以下議員：
@realDonaldTrump
@VP
@marcorubio
@SpeakerPelosi
@GOPLeader
@senatemajldr
@SenTomCotton
@SenSchumer
@SenTedCruz
@WhiteHouse

係咪遲咗出聲呀

點解咁多人話查嚟無用？
乜唔係兄弟爬山？
唔查嘅話我地又做到啲乜？
唔好未做就失敗主義得唔得？

屌 一早已經唔合國際標準啦

推爆佢啦

五毛？
下下都話無用，佢地份報告可以做參考。

嘴炮

有外國人問起，俾呢個link佢都唔錯。起碼有公信力過你自己講警察有幾差，可信性高好多，唔會因為你係同警察敵對而唔信你。

其實篇文章可以好多用途，但係佢地思想太夾窄，淨係局限係點懲罰黑警嗰度

唔知係度屌果啲到底係咪分化撚
但如果你真心覺得冇用
不如你上FB search下amnesty international （國家名）+ hong kong

可以推到 UN?

Ching 講得中到應一應啊

內文冇講佢實際上會點查，佢叫警方徹查定佢有公權同人員去查？

頭先未附圖就出左post
人地真係有做野

強烈譴責 促政府盡快徹查

你老母生左你出黎 又點

一定要推呀，第時嘅證據呀！

香港人加油

無用 612一早調查過

又係得個講字,仲要係香港分會,幾時先有實質野可以做到啊

※推post cm※
幫手每次推post都用呢個cm 每日改一改日期
有新嘢加落去 唔好忘記黑警嘅惡行 感激手足

。。。。。警黑勾結 濫暴傷人。。。。。。。
。。。。。 暴力鎮壓 反對聲音。。。。。。
※香港警隊多次在不同日子混入中國武警/其他執法部門甚至縱容黑社會攻擊示威者及市民
示法律於無形
※多次在拘捕前後濫用私刑,令被捕者身體嚴重受傷(如骨折)
※大量被捕者被逼全裸搜身,在搜身過程被惡意打量,更甚有女被捕者有搜身其間男警經過及在門外等候

612
1.執行私刑，過分武力
2.射擊市民頭部及眼部
3.於中信大廈外使用大量催淚彈襲擊及圍捕市民

721元朗恐襲第42日
1.警黑合作, 警署落閘, 999唔通
2.只有2人落案起訴
3.無警停職
4.中聯辦人員葉虎座駕被發現藏有武士刀及木棍等武器

726
政務司司長張建宗發表道歉言論後被多名警員以展示委任證及臂章方式發公開信辱罵

730
1.縱容鄉黑以煙火射向市民

805
1.黑幫於荃灣斬傷市民,警方至今仍未拘捕凶手
2.北角大批福建幫沿路追打途徑市民,事發前後警方均無處理

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警員，煽動民眾衝擊
5. 太古站開槍 意圖製造人踩人
6. 製造偽証(將木棍放在被捕者背囊)
7.執行私刑 毆打被捕市民
8.大力按壓被捕人士導致其大量出血

813
1.非禮女市民
2.以真槍指嚇市民
3.非公職時參與非法集會及指派公安干預集會,且持有攻擊性武器
4.濫捕市民,濫用職權

820
1.撐警狂徒以雙刀襲擊3名市民,導致1名女士危殆
2.警方不即時執法追查致使凶徒曾一度潛逃到大陸

821
1.暴力對待市民,大力踢跌市民致其後腦撞地昏迷

824
1.再次射擊市民眼球
2.劫走未成年市民上私家車
3.催淚彈混入了山埃,以生化武器謀殺市民及示威者
4.於德福花園平台施放催淚彈,漠視附近屋苑市民及商戶的安全
5.智慧燈柱被發現內置藍芽定位器,所得資料疑送往大陸作研究
6.拖行受傷市民及以警棍攻擊其頭部

825
1.大力按壓示威者導致其窒息
2.以槍指嚇現場記者
3.開真槍實彈
4.以腳踢跪地市民
5.使用假警員編號
6.濫捕市民及使用過份武力(把市民推落樓梯)
7.極近距離對市民開槍
8.警黑勾結,黑幫手持武器也不執法及拘捕

826
1.於女廁內強行拘捕2名女士 嚴重侵犯私隱

831太子站警方恐襲第1日
1.再次射擊市民眼部
2.再有休班/卧底警員攜帶武器如警棍槍械參加非法集會
3.再有休班/卧底警員投擲氣油彈及對市民方向使用槍械掃射(如胡椒彈步槍及手槍)
4.休班/卧底警員在拘捕市民時未有表明身份及出示有效證件
5.休班/卧底警員在拘捕市民時使用過份武力
6.警方使用載有有色染料水炮車進行驅散,嚴重污染環境
7.於太子站內圍毆市民及將市民拘捕,暴力執法及濫捕
8.衝入車廂虐打市民,發動恐怖襲擊,情況有如721白衫人襲擊元朗MTR
9.有軍裝警員伸出拇指表揚擲汽油彈的休班/卧底警員
10.於高處發射催淚彈
11.港鐵在沒有足夠時間通知及指引市民離開的情況下封站及停駛,導致市民被困於西營盤站及遭受警方的恐怖襲擊
12.使用多部卧底車輛在街上引誘或攔截市民及拘捕
13.阻止救護人員入地鐵站內救人,或會導致傷者失救
14.無差別攻擊沿路市民及破壞大量市民財物如車輛

查完交俾美國就夠，只要係credible既話就會加速加重制裁，最低消費無得移民轉移資產去西方

香港分會報告會同其他各國分會share
之前係外地都接收到份report

黑警死全家

香港唯一講人話嘅NGO

Cls

之前屌INGO唔出聲，而家有出聲又屌查嚟有咩用...
我地自己都唔出聲唔做野，有咩資格話佢查嚟有咩用？

口交多

pish

有好過冇

香港人！還拖！往死裏打！
901開始無限期癱瘓機場貨運，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬！
㩒錢/換美金，經濟制裁中共！
全面杯葛tvb廣告商同藍絲企業！

sos hk

有撚用

屌

生生性性查好唔好染藍
還香港市民一個交代

死黑警

呢個組織好撚廢

唔知有無用
推左先
軍事法庭呀香港警察恐怖分子

721呢？

一直關注🙏👌

懷疑831太子站有人被失蹤，可能警方失手殺了途人

冇錯！至少俾D壓力政府及popo! 仲有俾D希望大家！！！知道仲有好多有良心的人在香港關心大家！

一早做左

查左先啦

同當年菲警一樣醜出國際

回覆左係非洲, 唔派

次次出個report就算

你想佢點
國際特赦組織不嬲都係做人權監察＝出報告同俾壓力各國政府

如果想要醫療不如俾壓力無國界醫生

希望有用

繼續吹

ACAB

想要更大壓力
雨傘聯合國都叫港共獨立調查，
但港共無做就不了了之

如何解散警隊

林鄭 閱

趕記者清場

除左美國 仲有邊個國家會做實事

唔洗急，最緊要快

831推呀

[六四 天安門 無死人]
[八三一 太子站 無死人]

呢個真係要，痴撚線

查完又冇罰既
查黎托撚咩

黑警全家腸穿肚爛不得好死

警犬發言人：同事們有嘅係權力無限大

別無他法, 解散

香港大平賣呀

雖然遲左啲

831呢件事唔夠noise，國際特赦組織有份報告一定幫到手
好似NY times個612 & 721 visual investigation幾好，製造咗好多對警犬濫權嘅關注

快D 查，查完好制裁下港共

SOS

六四 天安門 無死人
八三一 太子站 無死人

幫隻船賣軍火仲好啦美軍舊裝都賣撚到佢地要補貨

幾個月嚟大把行動都係未做就話唔work，點知撞著個核彈，例如舉美國旗🇺🇸
唔好放棄任何一個機會

重有今日中環碼頭引補

612出完報告都冇咩用

煲大佢！

推上國際啦！

亦都啱晒我呢啲英文差嘅人，唔洗講到1999

做嘢啦

制裁香港政府啦屌已經係去到水深火熱既時候啦

推去 海牙 先有用呀

Push.

推啊

你個名

海牙只會受理國與國之間爭拗，或者戰爭事件
基本上而家呢個情況係唔會受理

Wtf

點會冇noise，大把外媒拎黎做料。
聯合國同美國國會議員都係話睇咗"evidence by human rights organisations"先至幫香港出聲。請問有邊個人權組織有整到verified嘅evidence?
reference麻煩自己搵

五大條件
缺一不可
光復香港
時代革命
我要真雙普選